警平行時空錄口供 記事冊揭已收工 稱「唔想claim OT」曾被官裁不可靠證人

節錄

警平行時空錄口供 記事冊揭已收工
稱「唔想claim OT」曾被官裁不可靠證人

9月網民發起「和你飛2.0」，示威者堵塞機場及多區交通。當晚有設計師被指在將軍澳先後襲擊總督察及警署警長（士沙），遭控兩項襲警罪。辯方昨結案陳詞提到，兩警錄口供的時間均與記事冊內容不符，當中有記錄顯示，警署警長在凌晨5點多放工，竟在九分鐘後開始在警署錄口供；對於為何出現「平行時空」，警署警長辯稱「唔想claim OT」，辯方形容說法實屬狡辯。

。。。。。。。。。。。其中林華平牽涉今年6月由區院法官沈小民主審的黃大仙暴動案，當時被沈官裁定為「不可靠證人」。

■警署警長林華平稱遭被告用雨傘襲擊。資料圖片

辯方斥狡辯

辯方昨陳詞指，兩名警方證人錄口供的時間均與記事冊內容不脗合，情況令人不安。其中記事冊記錄顯示林華平「5:21」由警署放工，但在警署錄取口供的時間竟是「5:30」，林辯稱：「唔想claim OT。」辯方形容林的說法實屬狡辯，更違反《警察通例》，「佢可以先記錄，然後再決定是否claim OT，唔會因為佢寫咗，就夾硬塞錢畀佢。」

辯方亦指出，丁家豪的記事冊是以24小時制方式作記錄，在警署錄取口供的時間是「5時00分」，記事冊中回到警署的時間卻是「05:02」，而丁竟無法判斷是在上午或下午錄口供。辯方認為，錄口供時間不可能是下午，因丁有固定的記錄習慣，突然失誤並不合理，所以只有兩種可能性：一是口供紙屬虛假；二是記事冊是虛假，「不論如何，都是虛假。」

辯方指，由於控方沒有依賴任何客觀證據，案件關鍵在於兩警證供是否可靠。。。。。。。。。。。。。

案件編號：KTC3006/20

■總督察丁家豪被指無法判斷是在上午或下午錄口供。

都唔知佢up咩，fud fud地敢

唔收錢都要搞鳩你
邊個仲話佢都係打份工

呢個總督察醒，唔上身